郭靖全家算唔算係「有勇氣自殺無勇氣面對問題」既表表者

郭靖在襄樊一役苦戰五年；首先襄陽城相鄰的樊城失守，敵軍用回回炮向襄陽不斷地轟擊，但是當時的南宋宰相賈似道隱瞞襄樊兩城的戰況及當時的皇帝宋度宗整日沉迷於酒色不問政事，使襄陽守軍孤立無援。儘管郭靖精通《武穆遺書》所載兵法，但由於實力懸殊，故郭靖與妻子黃蓉意識到襄陽終會失陷、趙宋將滅於蒙古人的手中，並決意城破之日，以死殉國。

在城池快要失守時，郭靖、黃蓉託匠人將楊過夫婦給予郭家的玄鐵重劍、君子劍和淑女劍熔鑄成倚天劍和屠龍刀，把指示《九陰真經》、《降龍十八掌掌法精義》所在地之一塊鐵片藏於倚天劍中；《武穆遺書》之鐵片則藏於屠龍刀中，在江湖中開始為這兩件神兵流傳一句話︰「武林至尊，寶刀屠龍。號令天下，莫敢不從。倚天不出，誰與爭鋒。」並寄望後人以此復國。
最終，呂文煥率諸將向元軍投降，襄陽城失陷致南宋失去最後一道屏障，而加快滅亡步伐，郭靖一家殉國

仲話當世高手，有問題就扔比其他人，自己走去自殺，正一廢中

咪就係囉，點解唔試下殺出去？

咪臭系
殺多兩個先死
黃蓉可能驚比人捉左要幫人生仔

個時既黃容阿婆泥架啦

辦法總比困難多

殺出去嘅過程中死左 都叫殉國

殉國唔一定係自殺

「以死殉國」，同 「戰死殉國」，兩樣野黎喎

沖去殺蒙古皇帝，佢地爭權又內鬥幾十年先係上策
佢地既老左都唔弱得邊
三豐伯通老左一樣勁
遇左有去無回仲易成事
Bug

你又知忽必烈個營係邊

又係啲小學雞討論。最好皇帝派郭伯伯去會見大汗，再一掌打死佢，咁樣好唔好？

咁多年時間會無機會？
射鵰尾咪又隨便就搵到成吉思汗
故事性緊要唔代表依個唔係唔合理

返黎培養多d高手仲好啦

女婿

響襄陽十幾年都唔教士兵九陰真經同降龍十八掌

咪就係，教多幾個話唔埋可以反攻大漠

如果當年係你做皇帝
可能今日仲係大宋江山

乜撚野叫表表者

都係劇情需要

本身就係戰死 以死殉國係講緊唔投降喎

你真係on9仔